%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage[framedthm]{2122-pablo-math}

\usepackage[
  a4paper,
  margin=8mm,
]{geometry}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

\setcounter{section}{2}
\section{Racines carrées}

\begin{definition*}
  La racine carrée d'un nombre réel positif $a$, notée $\sqrt{a}$, est l'unique nombre positif $\sqrt{a}$ tel que $\sqrt{a}^2=a$.
\end{definition*}

\begin{exemple*}
  Quelle est la racine carrée de 9 ?

  Les nombres 3 et $-3$ pourraient convenir, car $3^2=9$ et $\left( -3 \right)^2=9$. Mais puisque la racine carrée est positive, seul le premier nombre convient : \fbox{$\sqrt{9}=3$} car $3^2=9$ et $3\geq0$.
\end{exemple*}

\begin{propriete*}[Racines carrées]
  Pour tous nombres positifs $a$ et $b$, on a :
  \begin{enumerate}
    \item $\sqrt{0}=0$ et $\sqrt{1}=1$
    \item $\sqrt{a^2}=\left(\sqrt{a}\right)^2=a$.
    \item $\sqrt{ab}=\sqrt{a}\times\sqrt{b}$
    \item Si $b\neq0$, alors : $\sqrt{\frac{a}{b}}=\frac{\sqrt{a}}{\sqrt{b}}$
    \item Si $a$ et $b$ sont strictement positifs, alors $\sqrt{a+b}<\sqrt{a}+\sqrt{b}$.
  \end{enumerate}
\end{propriete*}

\begin{propriete*}[Racine carrée et Valeur absolue]
  Pour tout nombre $a$ (positif ou négatif), on a :
  \[
    \sqrt{a^2}=\abs{a}
  \]
\end{propriete*}

\begin{exemple*}
  \begin{em}
    Simplifier les expressions suivantes :
    \begin{enumerate}[label={$\Alph*=$}]
      \item $\sqrt{288}+\sqrt{50}$
      \item $\sqrt{27}\times\sqrt{\frac{2}{6}}$
    \end{enumerate}
  \end{em}

  \begin{multicols}{2}
  \begin{align*}
    A
    &=\sqrt{288}+\sqrt{50}\\
    &=\sqrt{2^5\times3^2}+\sqrt{2\times5^2}\\
    &=\sqrt{2^2\times2^2\times2\times3^2}+\sqrt{2\times5^2}\\
    &=\sqrt{2^2}\times\sqrt{2^2}\times\sqrt{2}\times\sqrt{3^2}+\sqrt{2}\times\sqrt{5^2}\\
    &=2\times2\times\sqrt{2}\times3+\sqrt{2}\times5\\
    &=12\sqrt{2}+5\sqrt{2}\\
    &=17\sqrt{2}
  \end{align*}

  \begin{align*}
    B
    &=\sqrt{27}\times\sqrt{\frac{2}{6}}\\
    &=\sqrt{3^3}\times\sqrt{\frac{2}{2\times3}}\\
    &=\sqrt{3^2\times3}\times\sqrt{\frac{1}{3}}\\
    &=\sqrt{3^2}\times\sqrt{3}\times\frac{\sqrt{1}}{\sqrt{3}}\\
    &=3\times\sqrt{3}\times\frac{1}{\sqrt{3}}\\
    &=3
  \end{align*}
\end{multicols}
\end{exemple*}

\end{document}
